\defmathtask[task=648,class=6,]{merzlyak}
\huge
\newcommand{\gm}{~г}

К 620\gm{} 40~\% раствора соли долили 180\gm{} воды. Найдите процентное содержание соли в новом растворе.
% task text
\begin{solution}
  В растворе содержится \( \frac {40}{100}\cdot 620 = 248 \)\gm{} соли. После того, как в него долили
  180\gm воды, его масса стала \( 620 + 180 = 800 \)\gm. Новая концетрация соли составляет
  \( \frac{248}{800}\cdot100 = 31 \)~\%.

\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{31\%}
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

